有冇人越大個越發現，成功唔係因為努力，唔係因為堅持，而係因為好運?

一命二運三風水

proved.

唔覺
人愈大愈覺得運氣只會落係有實力有能力既人身上

只係條友有運氣先有機會展現到佢實力
我冇話成功唔需要努力同堅持
不過運氣行先

唔堅持有機會都會白白流走？

有實力，努力係基本
運氣再決定你能否發圍

你都係揾借口逃避姐
運咩氣姐 一生人總有高低架啦
一直唔好運並唔係因為你唔好運
係根本你冇個能力，努力同眼光

唔好講舊個輩容易買樓發達
Bitcoin我地中學都已經聽唔少啦
上哂雜誌 個陣掘仲係好易

你有冇咁嘅眼光 咁嘅能力先？
個運係世界共享架喎 你有冇嘗試學過呀？
乜都話睇運 更有運你冇能力都係fuck up

樓主嘅諗法代表你冇長大過

唔覺 努力一樣咁重要

Luck is what happens when preparation meets opportunity

係因為階級

樓主都係想人認同姐
比佢咪得

識人好過識字啦

發達梗係靠彩數啦 睇下trump就知

不過你唔準備 個機會埋到身你都唔識食

心諗仲要秒有幾個負評
連登真係多中學雞未大透
料又冇 學人講機遇 怨天尤人
屌你靠樣做明星都要學make up
學fashion 學多國語言 學演技去增值自己啦
運喎

咁首先要有實力
有實力再有運先成功到
你無實力
運到都唔知點捉

明顯無野好怨咪怨運
無可否認有d野真係要靠運嘅
但靠運嘅前題係盡力做好先交比運
但講撚到乜柒都靠運就真係笑而不語

條命生成點最重要
家底嘅經濟優勢唔洗講喇
仲有有錢人身邊都係有錢人嘅人脈
仲有上等人優秀基因，人大左就會發現公屋仔同有錢仔個分別係深入骨髓

我幾時有否決勤力同堅持既需要?

你自己講運行先
人格分裂？定係精神有問題

你都識講啦
「運行先」
即係有其他野跟係後面
其他野咪指勤力同堅持

有能力先捉得住運氣
就好似今日有個未來人話你知下星期樓市有利好因素升10%
你可以做到啲乜？

運氣係一切，盡左力問心無愧就得

你咁講講哂啦
Hitler係靠運 Trump係靠運 李小龍係靠運
根本事實係好多運都係人嘅汗水同眼光做出來
唔係運氣主導實力 係實力製造運氣
你唔明我冇嘢講
咁有才能嘅你 祝你早日做第二個李小龍

你有無睇死侍2？...運氣都都係一種超能力

其實你一出世果吓都已經好決定你運氣好唔好...

你出世響歐洲或者澳洲咁，基本上運氣再差 個社會制度都會保障到你一世安穩，至於香港...

其餘真係靠後天努力加性格，睇下可以爭取到幾多

努力堅持到有運到

應該話成功既人未必最勤力、最叻，但運氣一定比較好。
最普通公司 Annual Dinner 抽獎，無做假既情況下好多時大既獎都落入高層到，雖然佢地會捐返出來再抽。
擴大來睇，大把人能力背景差不多，但有人平步青雲，可能係撞正上司走人有空缺而升，但另一邊廂做到死但上面化石咁唔走都好難升。

好成功係命生成
但係醫生律師呢d小成係自己努力，我細過老母参加社區活動識左個97前大陸落黎既女人，
佢個仔單親 文武相全，9a1b 打波又叻，仲成日問我借漫畫睇，1齊打機。
最後拎獎學金出國讀law接埋阿媽走。
佢全家冇拎過1分香港福利

賣屎忽都要賣到個首期返黎

完全唔同意
努力運氣缺一不可
無左努力，幾有運氣你都把握唔到
無運，得努力就成世做隻牛

無話邊樣行先邊樣重要啲

如果用全球來計，一半認同
國際大公司高層九成係鬼佬，佢地能力肯定比local高？
因為同聲同氣同culture 姐
去到中層，local同海歸爭，基本上爭輸海歸
原因唔係因為對方係咩世界名校，而係純粹language 比較好，開會時能夠well perform自己

到local同local爭，就係能力之爭，邊個勤力, smart, 交際手腕強, 就係贏家

能力唔可以cover以上一切不利條件？
可以既，但要比鬼佬能力高好多先至會cover到

睇化d 一切其實整定

人生由無數巧合組成

好多人成功背後付出左好多努力

但其實努唔努力都係整定

可能你遇岩方向 亦可能你遇到d人或事啟發左你 所以你先變成咁

唔好以為跟人方法做就會有一樣or相同既回報

所以做自己唔後悔既決定就得

靠運氣刷個靚首抽 就會贏人一世

但係實力同能力都係先天天份同後天培育，
呢啲野咪又係運氣，你出世係邊個屋企，邊個係你父母，

好似你唔努力讀書，一樣可以去外國大學，
，返黎做個老闆仔，並唔需要實力能力

如果你出生係埃賽俄比亞，
你點能力cover乜乜柒柒
埃賽俄比亞又出過幾多富豪？？

阿媽係女人

通常乜都識果個唔係你老細
係你個上司

講運氣決定同講才能努力決定既人都會指對方幼稚

根本兩樣缺一不可，
成功係99%努力+1%靈感，
但1%靈感比99%努力更加重要

好多因素既, 只要你條命夠長, 總會有運氣落起你到

問題係, 有d 都未堅持都運氣到
生計就成問題
或者你就算有運彈起, 你既未來都唔係咁好
仲堅唔堅持好?

唔同意嘅人，應該仲係相信呢個世界美好
佢地會好天真咁有付出就一定有回報，冇實力任由你幾有運都冇用
但好簡單咁講，你只會搵到冇料但好有運嘅人成功發圍，但唔會有人好肯努力但好冇運嘅人成功

事實如此

際遇（運）、天份、努力
三樣入面得努力係可以靠自己，前兩樣都可以算係先天因素
我自己係咁睇：

天份同努力係決定一個人最低限度嘅成就
即係就算係死窮撚，你有天份、夠努力，你都可以做到專業人仕（醫生律師工程師etc）
但可唔可以做到啲高高層就真係睇際遇

際遇就決定一個人最高可以去到咩成就
即係同樣係HKU同一科嘅First Hon，就算入同一間公司，只要係跟唔同上司，最後升職加人工等等嘅速度已經可以差好遠
就算跟埋同一個上司都好，際遇唔同亦會有差別

所以樓主你唔好諗咁多
有得努力就努力，畢竟有得努力已經唔錯，起碼重有追嘅機會
而且就算你要講際遇＞努力
你都係需要有努力打好基礎，咁到咗真係有際遇嗰時你先拎得到

話唔覺個啲因為你啲幾好運幾努力都只會做到中遊比較高少少嘅位置
係個個位就以為自己已經超曬班

當你真正明白咩叫命同埋運一定唔會咁講

係機率
所謂嘅聽天由命即係講緊機率
你大注玩複式都高機率少少中六合彩
你有學歷有經驗都只係高機率啲去成功，穩定收銀
無必然，博士生都可以失業

其實好視乎你對有料嘅定義去到幾闊
呢個世界好多擦鞋仔，本職野冇樣識，但就好識擦鞋，擦到做高位
喺本職野角度佢係垃撚圾，但喺擦鞋呢方面佢就係有料到
可能你會話：我不屑做呢啲野
冇問題，完全尊重
但佢肯做你不屑做嘅野，呢個已經係分別

咪on9 啦保你一世 知唔知euro 幾撚多homeless 呀
之前係uk 有個鬼佬直頭係條大街跪低求我比幾pounds 佢呀

佢去到擦人鞋個位，再加上佢老細buy佢已經係運啦
你估個個老細都鍾意擦鞋？
呢個世界上根本好多野控制唔到，呢d就係運

你都識講啦, 你無實力既話幾好運都係假

運就梗啦
咁你敢唔敢／肯唔肯做？
一句運就抹殺晒其他野？

咁你睇下陳百祥

唔會抺殺，上位成功好多因素，你個人努力表現，出身背景，結交際遇，仲有你自己個人嘅性格...
但係運個重要性一定係大於你本身個努力
運係先決

點定義個「運」先？
搵到伯樂？食正風向？

咁其實上面兩樣，只要自己有眼光都可以靠自己搵出黎

有遠見—實踐—失敗再修正
或多或少都會有回報

例子：自由行剛開放/韓風初起/bitcoin/走資風潮/call車app等等

有眼光是但中一樣，呢家收入都以往幾級跳

所以個人覺得自己有實力無運，千里馬遇唔到伯樂係比自己失敗搵既藉口，你有實力就唔會無眼光

呢種人得三條路

一係認命，做番隻奴仔
一係繼續自命不凡，活係無運既世界無限loop
好啲既就相信自己，洞悉下個商機爆上

我唔知你係表達錯定真係咁諗
我從來唔會否定運個重要性
我自己會話運係關鍵，但未去到先決咁誇（除非你講緊一出世就含金鎖匙）
運嘅重要性亦都非常大
但我講嘅係，努力係你用運／等運嘅Foundation

你要等到自己嘅運到，即係你要頂到個運嚟到為止
咁喺運未到嘅時候，根本上你除咗努力之外係冇野做到

同意呢位巴講法

實力包括眼光，有遠見先會早人一步搵到藍海並發展

運氣係有畫龍點睛作用，但不是成功既主因

班高官呢？

運氣 = 家底

有家底 = 有運氣

運氣(有錢）>>>>>>>>>>>>>>實力

至少我係咁睇

完全同意呀，有冇運你唔知，但要力求成功，你只可以努力
你控制到嘅野就係人為嘅努力，控制唔到要等嘅就係運，但你覺得有幾多成數嘅野係人控制到

重申一句，唔係話努力冇用叫人個個等運到，但係運呢個因素係比努力大上好多

你唔會搵到一個好肯努力人做乜都好黑仔嘅人成功，但係冇付出守株待兔運就到嘅人比比皆是
好似有日你屋企人中左頭獎，係完全唔關你努唔努力事

我覺得運氣係成功既最後一步
而唔係第一步或者全部

cant agree more
成功講運氣由成功人士講係人哋自謙
由失敗者講就只係葡萄 妒忌 幫自己搵藉口

因為人地有能力發揮係條啱ga路度
唔係努力行條死路
阿叻都俾踩咁耐
但係佢都將佢能力係佢條路上面發揮得淋漓盡致

如果你係抽成功嗰Part出嚟睇可能係
不過你睇遠少少，多數係未等到個運到就餓死咗
以中頭獎做例子，你買六合彩（假設係先啦）筆錢點嚟？你中頭獎之前啲生活費點嚟？

好多人成日講咩人脈咩際遇
但其實當你實力勁到某個位時，就會有人自然去結識你，自己製造人脈

本身有運既人唔會信運只會覺得自己好撚勁，
我就真係試過好多野唸過好多方法，
當你做乜都kick撚住又多奇怪問題，
好多莫名奇妙既事出現，
唸到最壞最盡既情況都唔及絡果咁壞，
黑到一個地步既時候，
就會感受到呢個世界絕對係有好多你睇唔到既野影響緊好多野

其實咪好似打麻雀咁
你可以求其打都食到糊
但認真砌牌數牌既人多數都食得多過你

即係風水最重要啦

你唔堅持 運氣都未必黎？
冇人可以做乜都一下子成功

運氣同實力係相扶相乘，缺一不可。我屬於運氣好好嗰類人，但係我唔敢齋靠運氣而唔裝備自己。因為運氣嘅野時好時壞，但係實力就可以把握。

六合彩你屋企人買，生活費你屋企人俾，你一開始就係一個小康之家，呢個係運

你要推翻 運>努力 呢個論點
你其實係要搵一d做乜野都黑仔冇運失敗嘅人都成功嘅比喻或者例子去反對

而唔係講成功運同努力都需要
因為由頭到尾係冇否定個人努力無助成功

係

運氣都係實力嘅一種，咪on9

根本冇啲咁極端嘅例子
同埋你講嘅呢個已經係同含金鎖匙冇分別
如果跟前面講嘅，呢個已經係「命」嘅層次

老老實實，我依家開始想知你對成功嘅定義

成功=99%運氣+1%能力

命定論
你出生係咩家庭已經篩淨幾條路你可以行
出生係支那家庭冇可能做到美國總統

咁果0的地方應該會有屋住，有飯比你食...每日你唔係要求高都起碼過得開開心心
唔似響度咁，屋又無得住，一係住100呎劏房，人工又小，工時又長，好似奴隸咁。

就好似戰場上面子彈飛黎飛去，點解打中隔籬唔打中你

定義成功就另一個topic

咁俾d冇咁極端嘅例子你，有人好努力學習，留意時事識人，用盡好多方法努力向上流
但因為好多事患上抑鬱自殺

有人識擦鞋做人，做野叻又勤力，大把前途
可能係街一架巴士車埋嚟係咁先

根本好多野唔係你努力就可以

唔好ff咁多啦
我係中歐旅行一樣都見到有homeless要走去偷走車站售票機d硬幣，仲有一d係exchange出面乞錢，搭火車又有條友逐個逐個車廂拍門乞食物，但同時又見到中產區d人有錢晚晚落bar飲酒食肉，你估以為貧富懸殊得香港先有咩，窮人係邊到都唔會過得好

呢個世界有極端不幸同極端好運嘅人
但大多數人嘅運氣都只係普普通通，間唔中好運，間唔中衰運，所以亦唔應該怨運氣
其實就係咁簡單

但一個人對遭遇到嘅事嘅睇法會導致佢作出唔同決定，繼而有唔同後果
人生一開始係運氣主導，出世就已經影響咗大半;但係如果踏入社會3 5年，仲淨係識講運氣，咁就實在太失敗
壞lift 追唔到車，可以話大半係運氣 小半係個人生活習慣，但係因此唔開心 甚至對同事/客人發脾氣就係自己抉擇，之後嘅遭遇就只能怪自己。人生大多數事情都係咁，好事壞事可以因為人嘅行為而改變。而人生只需要控制自己控制到嘅事，控制唔到嘅事你根本控制唔到，就算為此煩惱亦都係控制唔到，咁又何必自找煩惱呢？
退一百萬步咁講，如果我一生人做出一切努力，用盡一切方法，積極改善自己思考層次、人格去取得成功。去到最後就算失敗，我有資格怨天怨地怨社會，都起碼我對得住自己，無悔此生。

唔係話運氣唔重要
但樓主呢句真係得啖笑

我都覺唔係努力就可以啊
我講冇咁極端係指冇人係連少少運都冇，至少真係未聽過
同埋你拎生死嚟prove運＞努力，其實同個主題根本唔關事啦
不過如果拎生死嚟講，咁我真係好同意運＞努力既

至於抑鬱呢個Case, 同努力／運個關係喺邊？
你想講係努力令個人有抑鬱？定係佢冇運先有抑鬱？

btw, 其實我想知你個定義係因為如果我唔知你對成功有咩見解，我好難去知道你嘅成功係咪努力完全達唔到

的確係
我衣家係做緊批發手機
我讀書都唔係特別叻，英文都考得1
番工都係做強積金 諗住搵多份去做倉務
就係咁岩搵到個份倉務仔係批發手機既公司
然後慢慢學識左 自己都去羅埋貨做
如果唔係咁岩番到個手機倉 可能我衣家可能都仲做緊強逼金同倉務仔

運氣的確係增加實力既一大因素 呢點自自己覺得無可否認。
諗下
1. 冇實力有運氣, 唔會餓死
2. 有實力冇運氣,做死自己但生活還好因為自己有一定知識
3. 有實力有運氣, 輕鬆過生活,升職定做其他野都會比人輕鬆同快
4. 兩樣都冇, 希望你老豆係有錢

無運行做咩都無用
唯一可以做就係堅守信念挨過低潮

好多人就係因為少少不幸事件而自怨自艾，結果引發更多不幸事件發生係自己身上。對於有唔好嘅事發生，我覺得要用平常心去面對，先解決問題，再進行檢討預防再出問題。

機會係留比有機會既人

agger
冇實力 幾好運都係徒然
努力做好本份都係為左遇到個機遇而有資格捉緊佢

true

成功個個人都唔同，冇得點定義，又或者我同你睇法唔同係我睇成功係人生嘅成功，但你嘅睇法應該係一件較小嘅嘅成功。例如小學生背默，呢個你可以話完全靠努力就100分，因為事件太小，冇乜不可控制嘅因素，呢個係狹義嘅睇法。如果宏觀小小咁睇，即係多左不可控制嘅因素，例如考oral, 你本身係個好努力練好talk得5**嘅材料，但你遇著一班痴線佬搞事，你根本唔會發揮到

所以如果廣義d咁睇，有太多不可控制嘅因素導致成敗。生老病死，食幾多着幾多，由細到大識咩人，從事咩行業都係運，太多野都係運，你控制唔到冇得否定

上面個case, 你努力工作學習嘅同時患抑鬱自殺，可以係工作壓力，家庭愛情，有運嘅人努力一樣野得到好多屋企人朋友支持，又有人冇運因為咁同身邊嘅人反面就抑鬱
身邊咁多事控制到嘅有幾多？呢d係運

我就講左咁多情況出嚟，正反論證都有去prove運>努力 (100%運0%努力可以成功，但0%運100%努力就唔得），但冇否定成功有時需要50%運50%努力

你嘅主張，你要等到自己嘅運到，即係你要頂到個運嚟到為止
咁喺運未到嘅時候，根本上你除咗努力之外係冇野做到

你個睇法努力>運，只限一件事係冇不可控制因素，狹義睇法only

而問題係我地既運氣都係差撚到極